婦與男友塞B女入雪櫃囚10年

2018年06月22日

婦與男友塞B女入雪櫃囚10年

■虐殺幼女的招美詩被判囚10年。資料圖片

【控方引案例】

【本報訊】控方昨提供3個殘虐嬰孩案例，其中兩宗更奪去人命。其中一案也有一男一女被告，離婚婦與同居男友2003年誕下女兒，男方難忍4個月大女兒哭聲，將女嬰倒吊、以毛巾塞口、放進雪櫃，令女兒身負80處傷痕，死於頭部重創。兩人承認虐兒，判監5年4個月，加上受審後誤殺罪成，合共判囚10年。日前本案裁決後，法官曾言判監10年也不夠。

母虐殺幼子判監9年

該對父母林偉樹和招美詩2006年判監後上訴，上訴庭駁回，重申有案例表明應以阻嚇性判罰保護不能自保的兒童。有關案例昨亦獲控方呈堂，1997年廿歲出頭的失婚婦林慧敏令21個月大兒子受虐數星期，兒子四肢有藤條痕，腳板曾被火燒，全身有36處傷痕，頭部多次受撞擊，最終死亡。林慧敏指男友才是主犯，但亦承認虐兒和誤殺罪，兩罪刑期分別為6年和8年，總刑期9年。

控方昨指林慧敏主動犯案，行為殘忍，當年上訴庭拒絕減刑時提到，虐兒罪最高刑期原本為兩年，後來加至10年正是為了此種嚴重案件。

翻查報道，修例與控方另一個案例或有關係。1993年19歲母親眼見兩歲幼子被男保母虐待，身上滿佈80個針孔和煙蒂灼痕，手臂折斷，卻為了省錢吸毒而繼續讓男保母照顧兒子。母親林慧美承認蓄意疏忽照顧，1995年判監21個月，當年報道指案件引起社會關注刑罰過低，同年最高刑罰修訂為10年。

■記者楊家樂、勞東來

上一則
上一則
警不起訴 孖女證供無呈堂

警不起訴 孖女證供無呈堂

疏忽照顧7歲女案官嘆極殘酷：林林如灰姑娘 惜無童話結局

蓄生判死刑啦屌

咁多虐兒案